[Back_of_a_Phenom_X4_9950.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Back_of_a_Phenom_X4_9950.jpg "fig:Back_of_a_Phenom_X4_9950.jpg")

**Socket
AM2+**是一款[AMD](../Page/AMD.md "wikilink")[處理器的](../Page/處理器.md "wikilink")[CPU插座](../Page/CPU插座.md "wikilink")，是現時用於多款AMD處理器（如[Athlon
64 X2](../Page/Athlon_64_X2.md "wikilink")）的[Socket
AM2的後繼插座](../Page/Socket_AM2.md "wikilink")。Socket AM2+與Socket
AM2完全相容。

## 功能

而Socket AM2+有兩個主要特色是在Socket AM2中沒有的：

  - [HyperTransport](../Page/HyperTransport.md "wikilink")
    3.0，可運行於2.6GHz
  - 分隔電源層（Split power planes），CPU核心和記憶體控制器（Integrated Memory
    Controller，IMC）能以不同的電壓和工作頻率獨立運作。這能夠改善節能，尤其在CPU核心進入睡眠模式但IMC仍然在使用時。

另外，Socket AM2+的CPU，內建的記憶體控制器還有Unganged Mode功能，與英特爾的Flex
Mode類似，可實現不對稱雙通道，但不同的是對記憶體的相容性會更好一些。\[1\]

## AM2

AMD確認了用於Socket AM2的處理器能夠用於Socket AM2+主機板，用於Socket AM2+的處理器亦可用於Socket
AM2主機板。

由於Socket AM2主機板並不支援HyperTransport 3.0和分隔電源層，AM2+處理器會受到Socket
AM2規格的限制（1GHz速度的HyperTransport
2.0、只有一個電源層用於CPU核心和MIC）。同樣地，AM2處理器不會因在AM2+主機板使用，而得到更快的HyperTransport和分隔電源層，主機板會降至相容AM2規格的模式運行。

## AM3

[Socket AM3的處理器也能用於Socket](../Page/Socket_AM3.md "wikilink")
AM2+或AM2的底板，但是AM2+或AM2的處理器不可用於AM3主板。AM3處理器的[記憶體控制器支援](../Page/記憶體控制器.md "wikilink")[DDR2和](../Page/DDR2.md "wikilink")[DDR3](../Page/DDR3.md "wikilink")，因此相容於AM2和AM2+主板。而AM2和AM2+處理器則不相容於只支援DDR3的AM3主板。

根據AMD的官方公告，強行把AM2+的處理器放在AM3主機板上使用會導致處理器損壞，因視為人為損壞，不在處理器保固範圍之內。\[2\]

## 資料來源

## 参见

  - [AMD Phenom](../Page/AMD_Phenom.md "wikilink")、[AMD
    Phenom處理器列表](../Page/AMD_Phenom處理器列表.md "wikilink")
  - [AMD Athlon 64處理器列表](../Page/AMD_Athlon_64處理器列表.md "wikilink")
  - [AMD Sempron處理器列表](../Page/AMD_Sempron處理器列表.md "wikilink")
  - [Socket F](../Page/Socket_F.md "wikilink")

## 外部链接

  - [AMD Products &
    Technologies](http://www.amd.com/us-en/Processors/ProductInformation/0,,30_118,00.html)

[Category:CPU插座](../Category/CPU插座.md "wikilink")

1.
2.